\begin{flushleft}
\index{Sibboborna}
\subsection*{\large{Sibboborna}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Finska polkan}}
\end{flushleft}


Brännvine bränner och bultar och dunkar,\\
sibboborna huttar och klunkar.\\
Tar sig en hela,\\
tar sig en halva,\\
tersen och kvarten och kvinten på.\\
Tar det på allvar\\
liksom ystra kalvar.\\
Tar sig en hela,\\
tar sig en halva,\\
tersen och kvarten och kvinten på!\\

Många ha frågat och somliga undrar:\\
Kan man ta starkt när det blixtrar och dundrar?\\
Kan man ta helan,\\
kan man ta halvan,\\
tersen och kvarten och kvinten på?\\
Svar till er alla:\\
Skåla när det knallar!\\
Pang, di for helan,\\
pang, di for halvan,\\
tersen och kvarten och kvinten på!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Kåtongfields}
\subsection*{\large{Kåtongfields}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Cotton Fields}}
\end{flushleft}

Josip va in litin, litin klepp\\
såm bodd naschtans i Kåtnäs laa me mamm sin.\\
Han va bloå, kåtong-kåtongbloå.\\
Han va ylak å skräik å roåla\\
tier an loåg i vaggon mitt i rume,\\
i en rekti kåtongvagg därhäim.\\

Mamm hans sa: ''Kva je e nu fö roålas,\\
näj nu trol ja nov vi flyttar, jag å frassin.\\
Tu je bloå, kåtong-kåtongbloå.''\\
Å så for on åp motårpiede\\
såm e schtjitit streck i Klåckarbackan,\\
å in rekti kåtongfrass sat oåp.\\

Men just vör Bila jälma frassin,\\
så e bar fö tjeljän ut i ditje,\\
i e hlaskåt, gåråt kåtongdik.\\
He va just tenn vör kåtongbodän,\\
fast i anna ditje nier i backan,\\
i e hlaskåt, gåråt kåtongdik.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{A. Teir}}
\end{flushright}


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Jag trivs bäst i Österbotten}
\subsection*{\large{Jag trivs bäst i Österbotten}}
\end{flushleft}

% \vspace{-8pt}
% \begin{flushleft}
% \small{\textit{Öppna landskap}}
% \end{flushleft}


Jag trivs bäst i Österbotten.\\
Opp i Pampas vill jag bo\\
tre månader om året\\
så att levern kan få ro.\\
Jag mår bäst en lördagsafton\\
på väg till någon dans\\\
till en paviljong vid havet\\
opp i Pampas någonstans.\\
Där brygger jag mitt kaffe själv\\
och blandar det med hembränd sprit\\
och dricker det med välbehag\\
med gris från bageri’t.\\
Jag trivs bäst i Österbotten.\\
Opp i Pampas vill jag bo.\\

Jag trivs bäst när blodet svallar\\
och fyllona ger skrin.\\
När stranden fylls av tomglas\\
och hevypotpurri.\\
När det klara och det rena\\
får rinna som det vill\\
och ordningsmännen tittar bort\\ 
och länsman har gått vill.\\
Där raglar jag så sött omkring\\
och somnar sen mot närmsta sten\\
där redan farfar slocknade\\
nån gång för länge sen.\\
Jag trivs bäst i Österbotten. \\
Opp i Pampas vill jag bo.\\


%Följande är bara spaghetti-kod. Förstår inte varför det behövs men det funkar. /MattiasE
\begin{flushleft}
\end{flushleft}
%Slutet på spaghettin.

%Föregående sång är lite för lång så jag lyckas inte använda \newpage. Följande sätter rubriken på rätt ställe. /MattiasE
\vspace{-56pt}

\begin{flushleft}
\index{ÅsNa i mitt hjärta}
\subsection*{\large{Åsna i mitt hjärta}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Stockholm i mitt hjärta}}
\end{flushleft}

ÅsNa i mitt hjärta,\\
från Åbolands skärgård jag är.\\
Bland båtar, turister och skarvskit,\\
mitt hem kommer alltid va’ här.\\
Bland alla nationer vid ÅA,\\
är ÅsNa ju den som fått allt.\\
Kimito, Åbo och Pargas,\\
Nypäron, fisk och salt.\\

Vi ta oss en tur ut mot havet,\\
vi skålar i koppar och glas.\\
Nu åker vi ut i vår skärgård,\\
de coolaste tjejernas/grabbarnas bas.\\ %går det här att skriva bättre? /MattiasE
Vårt hem utav öar och stränder,\\
vi skyndar till fjärran och svär.\\
Åt turister från främmande länder,\\
som cyklar på ringvägen här.\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Åbobo}
\subsection*{\large{Åbobo}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{I Mumindalen}}
\end{flushleft}

Vem löser alla små besvär?\\
Jovisst, det Åbolandet är,\\
med Aura å och lite dans,\\
den bästa stad som nånsin fanns.\\
Det är ju Åbo! Det är ju Åbo!\\

Du må tro du är nylänning,\\
kallar du dig ålänning?\\
Du tror du är en pampasbo,\\
men hör på oss; du har så fel!\\
Du bor i Åbo! Du bor i Åbo!\\
Det är ju Åbo! Det är ju Åbo!\\

Å-bo-bo-bo-bo Å-bo-bo-bo-bo\\
Å-bo-bo-bo-bo Å-bo-bo-bo-bo\\
Å-bo-bo-bo-bo Å-bo-bo-Åbo-bo\\

Ja Åbo sträckte ut sin hand\\
och sa: “Kom med till ÅA-land”.\\
Du tveka’ int en sekund\\
och sen var du i nästa stund\\
Mitt i Åbo! Mitt i Åbo!\\
Du bor i Åbo! Ja du är Åbo!\\

Å-bo-bo-bo-bo Å-bo-bo-bo-bo\\
Å-bo-bo-bo-bo Å-bo-bo-bo-bo\\
Å-bo-bo-bo-bo Å-bo-bo-Åbo-bo\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Gör mig till finlandssvensk, Åboländsk vers}
\subsection*{\large{Gör mig till finlandssvensk, Åboländsk vers}}
\end{flushleft}

Att åka färja det är tragiskt,\\
nu är det dags att bygga bro!\\
Turister ser det som helt magiskt,\\
när det faktiskt går snabbare att ro.\\

Ta mig till Åboland,\\
skarvar på varje strand\\
och rika ryssar köper allt vårt land.\\
Men vad gör det min vän,\\
nu är jag full igen.\\
På skärgårdsdans med flaskan i min hand.\\

%Följande är bara spaghetti-kod. Förstår inte varför det behövs men det funkar. /MattiasE
\begin{flushleft}
\end{flushleft}
%Slutet på spaghettin.

\begin{flushleft}
\index{Hej pallervantar}
\subsection*{\large{Hej pallervantar}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Hej tomtegubbar}}
\end{flushleft}


Hej pallervantar, issint' jåla,\\
vi ska sätt' här och skåla!\\
Hej pallervantar, issint' jåla,\\
vi ska sätt' här och skåla!\\
Ta nu glaset där du sätter\\
och issint' gruv dig och bli baketter\\
Hej pallervantar, issint' jåla,\\
vi ska sätt' här och skåla!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Peter Holms visa}
\subsection*{\large{Peter Holms visa}}
\end{flushleft}


När IFK!\\
Marscherar in!\\

När IFK marscherar in,\\
då är det fest i Idrottsparken!\\
När IFK marscherar in.\\

När IFK!\\
Tar FM-guld!\\

När IFK tar FM-guld,\\
då är det fest i Idrottsparken!\\
När IFK tar FM-guld.\\

När Peter Holm!\\
Drar fram sin dolm!\\

När Peter Holm drar fram sin dolm,\\
då är det fest i Idrottsparken!\\
När Peter Holm drar fram sin dolm.\\

Peter Holm har Ålands största ollon!\\





\newpage
\begin{flushleft}
\index{Öffenbjörnarnas fyllesång}
\subsection*{\large{Öffenbjörnarnas fyllesång}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Bumbibjörnarna}}
\end{flushleft}


Hick hurra!\\
För här kommer fyllebjörnarna!\\
Skuttar fram igenom sagorna!\\
Å vi får supa mer!\\

Öffenbjörnssaften, den magiska kraften.\\
Och visst blir man full om man dricker av den!\\
Ondska o tärnar, det klarar fyllebjörnar!\\
De kämpar och spriten den segrar igen!\\

HICK HURRA!\\
För här kommer fyllebjörnarna!\\
Ramlar fram igenom sagorna!\\
Å vi får supa mer!\\
Å vi får supa mer!\\
Å vi får supa mer…\\
SKÅL! *hick*\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Fjalar-Bettans visa}
\subsection*{\large{Fjalar-Bettans visa}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Mors lilla Olle}}
\end{flushleft}


Nykaabibon den till Åbo gick,\\
Topelius i minnet och storstad i blick,\\
läpparna små utav lapskojs är grå,\\
bara man slapp att så ensam här gå.\\

Söta öde, vem snusar väl där?\\
Jovisst javisst Fjalar-Bettan det är,\\
prisvärd är pälsen och medelhavsblå.\\
Tänk att i Åbo inte ensam här gå.\\

Fjalar-Bettan lägger ut på auktion,\\
Pihlaja karkki åt Nykaabibon,\\
med leende brett som Nykarleby älv.\\
Tur att man inte måste äta dom själv.\\

Fjalar-Bettan blev mätt som en plätt,\\
sade hejdå med en sista falsett:\\
''Vi ses väl igen på Teneriffa-sitz?\\
Då skall jag berätta en jävla kul vits!''\\







